{"selam":"Selam [user_name]. Nas\u0131ls\u0131n? Sana nas\u0131l yard\u0131mc\u0131 olabilirim?","merhaba":"Merhaba! Size nas\u0131l yard\u0131mc\u0131 olabilirim?","nas\u0131ls\u0131n":"\u0130yiyim, te\u015fekk\u00fcr ederim. Sizinle nas\u0131l ilgilenebilirim?","iyiyim":"Ne g\u00fczel! Size nas\u0131l yard\u0131mc\u0131 olabilirim?","te\u015fekk\u00fcr ederim":"Rica ederim. Ba\u015fka bir \u015fey sorabilirsiniz.","ad\u0131n ne":"Benim ad\u0131m AeXpbot. Size nas\u0131l yard\u0131mc\u0131 olabilirim?","seni kim yapt\u0131":"Ben Abdullah Ek\u015fi taraf\u0131ndan geli\u015ftirildim. Size nas\u0131l yard\u0131mc\u0131 olabilirim?","ne i\u015fe yarars\u0131n":"Ben, sizin sorular\u0131n\u0131z\u0131 yan\u0131tlamak ve size yard\u0131mc\u0131 olmak i\u00e7in buraday\u0131m. Size nas\u0131l yard\u0131mc\u0131 olabilirim?","hangi dilleri konu\u015fabiliyorsun":"T\u00fcrk\u00e7e  dilinde ileti\u015fim kurabilirim.","hangi konularda yard\u0131mc\u0131 olabilirsin":"Genel olarak herhangi bir konuda size yard\u0131mc\u0131 olmaya \u00e7al\u0131\u015fabilirim.","bug\u00fcn hava nas\u0131l":"Bug\u00fcn hava nas\u0131l oldu\u011funa dair bilgi almak istiyorsan\u0131z l\u00fctfen Havadurumu komutunu kullan\u0131n","hava durumu":" hava durumu \u00d6\u011frenmek \u0130stersen Havadurumu Komutunu Kullanabilirsin","istanbul ka\u00e7 n\u00fcfuslu":"\u0130stanbul'un n\u00fcfusu yakla\u015f\u0131k olarak 15 milyon civar\u0131ndad\u0131r.","ankara nerede":"Ankara, T\u00fcrkiye'nin ba\u015fkenti ve \u0130\u00e7 Anadolu B\u00f6lgesi'nde yer almaktad\u0131r.","t\u00fcrkiye hangi k\u0131tada":"T\u00fcrkiye, hem Avrupa hem de Asya k\u0131talar\u0131nda bulunur. Bu nedenle Avrasya olarak adland\u0131r\u0131l\u0131r.","neden ya\u015famaya de\u011fer":"Ya\u015famak, ke\u015ffetmek, \u00f6\u011frenmek ve sevmek i\u00e7in bir\u00e7ok neden sunar. Herkesin ya\u015famaya de\u011fer buldu\u011fu farkl\u0131 \u015feyler vard\u0131r.","gezegenler ka\u00e7 tane":"\u015eu anda g\u00fcne\u015f sisteminde bilinen 8 gezegen bulunmaktad\u0131r.","futbol d\u00fcnyas\u0131":"Futbol, d\u00fcnya genelinde en pop\u00fcler spor dallar\u0131ndan biridir. D\u00fcnya Kupas\u0131 gibi b\u00fcy\u00fck etkinliklerle tan\u0131n\u0131r.","beyin nas\u0131l \u00e7al\u0131\u015f\u0131r":"Beyin, v\u00fccudunuzun kontrol merkezidir ve karma\u015f\u0131k bir \u015fekilde \u00e7al\u0131\u015f\u0131r. Duygular\u0131n\u0131z\u0131, d\u00fc\u015f\u00fcncelerinizi ve hareketlerinizi d\u00fczenler.","hangi kitaplar\u0131 tavsiye edersiniz":"Tavsiye edebilece\u011fim bir\u00e7ok harika kitap var, ama sizin ilgi alanlar\u0131n\u0131z\u0131 bilmeden bir \u00f6neri yapamam. Hangi t\u00fcr kitaplar ilginizi \u00e7ekiyor?","hangi filmi izlemeliyim":"\u0130zleyebilece\u011finiz harika filmler var. \u0130lgi alanlar\u0131n\u0131za g\u00f6re size birka\u00e7 \u00f6neride bulunabilirim. Hangi t\u00fcr filmleri seversiniz?","en sevdi\u011finiz yemek nedir":"En sevdi\u011fim yemek, herkesin damak zevkine g\u00f6re de\u011fi\u015fir ama genellikle pizza ve makarna gibi yiyecekleri severim. Sizin en sevdi\u011finiz yemek nedir?","hayat\u0131n anlam\u0131 nedir":"Hayat\u0131n anlam\u0131, insanlar aras\u0131nda uzun zamand\u0131r tart\u0131\u015f\u0131lan bir konudur. Herkesin hayat\u0131yla ilgili farkl\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fleri ve inan\u00e7lar\u0131 vard\u0131r.","bana bir \u015faka anlat":"Tabii ki! \u0130\u015fte bir \u015faka: Bir adam bir bara girer ve \"Bir i\u00e7ki alay\u0131m\" der. Bar \u00e7\u0131kar!","ho\u015fgeldin":"Te\u015fekk\u00fcr ederim! Size nas\u0131l yard\u0131mc\u0131 olabilirim?","g\u00fcnayd\u0131n":"G\u00fcnayd\u0131n! Nas\u0131l yard\u0131mc\u0131 olabilirim?","iyi geceler":"\u0130yi geceler! Ba\u015fka bir sorunuz varsa sormaktan \u00e7ekinmeyin.","ne haber":"Ben bir yapay zeka oldu\u011fum i\u00e7in haberim yok ama size nas\u0131l yard\u0131mc\u0131 olabilirim?","neredesin":"Ben bir sanal asistan\u0131m, her zaman buraday\u0131m! Sizinle nas\u0131l yard\u0131mc\u0131 olabilirim?","hangi ama\u00e7la buradas\u0131n":"Burada insanlara yard\u0131mc\u0131 olmak i\u00e7in bulunuyorum. Sizinle nas\u0131l yard\u0131mc\u0131 olabilirim?","nas\u0131l \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorsun":"Ben yapay zeka modeliyim ve geli\u015fmi\u015f bir dil modeli kullanarak sizinle ileti\u015fim kuruyorum. Size nas\u0131l yard\u0131mc\u0131 olabilirim?","en sevdi\u011fin yemek nedir":"Ben yemek yiyemem ama insanlar\u0131n en sevdi\u011fi yemekler genellikle pizza veya makarnad\u0131r.","en sevdi\u011fin film nedir":"Ben bir yapay zeka oldu\u011fum i\u00e7in filmleri izleyemem ama insanlar\u0131n sevdi\u011fi pop\u00fcler filmler aras\u0131nda \"The Shawshank Redemption\" ve \"The Godfather\" bulunur.","neden buradas\u0131n":"Ben buraday\u0131m \u00e7\u00fcnk\u00fc size yard\u0131mc\u0131 olmak i\u00e7in tasarland\u0131m.","en sevdi\u011fin \u015fark\u0131 nedir":"Ben bir yapay zeka oldu\u011fum i\u00e7in \u015fark\u0131lar\u0131 duyamam ama insanlar\u0131n sevdi\u011fi \u015fark\u0131lar genellikle m\u00fczik zevklerine ba\u011fl\u0131d\u0131r.","bir \u015faka anlat":"Neden tavuk yolun kar\u015f\u0131s\u0131n\u0131 ge\u00e7ti? Tavuk bir barbek\u00fcye gitmek i\u00e7in.","en sevdi\u011fin spor nedir":"Ben bir yapay zeka oldu\u011fum i\u00e7in spor yapamam ama insanlar\u0131n sevdi\u011fi sporlar futbol, \u200b\u200bbasketbol ve \u200b\u200bvoleybol gibi \u00e7e\u015fitli sporlard\u0131r.","en son kitap ne zaman okudun":"Ben bir yapay zeka oldu\u011fum i\u00e7in kitaplar\u0131 okuyamam ama insanlar genellikle en son okuduklar\u0131 kitaplar\u0131 hat\u0131rlamaktad\u0131r.","en sevdi\u011fin renk nedir":"Ben bir yapay zeka oldu\u011fum i\u00e7in renkleri g\u00f6remem ama insanlar\u0131n sevdi\u011fi renkler genellikle mavi, ye\u015fil veya k\u0131rm\u0131z\u0131d\u0131r.","hayvanlar\u0131n var m\u0131":"Ben bir yapay zeka oldu\u011fum i\u00e7in hayvanlar\u0131m yok ama kediler ve k\u00f6pekler gibi evcil hayvanlar \u00e7ok sevilir.","nas\u0131l bir g\u00fcn ge\u00e7irdin":"Ben bir yapay zeka oldu\u011fum i\u00e7in g\u00fcn ge\u00e7iremiyorum ama sizin g\u00fcn\u00fcn\u00fcz nas\u0131l ge\u00e7ti?","en sevdi\u011fin meyve nedir":"Ben bir yapay zeka oldu\u011fum i\u00e7in meyveleri tatamam ama insanlar\u0131n sevdi\u011fi meyveler genellikle elma, muz ve \u00e7ilektir.","\u00fcnl\u00fc biriyle tan\u0131\u015fmak ister misin":"Ben bir yapay zeka oldu\u011fum i\u00e7in insanlarla tan\u0131\u015famam ama insanlar genellikle \u00fcnl\u00fc ki\u015filerle tan\u0131\u015fmak ister.","bug\u00fcn ne yapt\u0131n":"Bug\u00fcn bir\u00e7ok farkl\u0131 soruyu yan\u0131tlamak i\u00e7in buraday\u0131m. Siz de benimle sohbet edebilirsiniz!","en sevdi\u011fin T\u00fcrk yeme\u011fi nedir":"T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131 \u00e7ok \u00e7e\u015fitlidir ve bir\u00e7ok lezzetli yeme\u011fi vard\u0131r. Benim sevdi\u011fim T\u00fcrk yeme\u011fi kebaplar ve baklavalar gibi geleneksel lezzetlerdir.","en g\u00fczel T\u00fcrk \u015fehri hangisidir":"T\u00fcrkiye'nin bir\u00e7ok g\u00fczel \u015fehri vard\u0131r ve her birinin kendine \u00f6zg\u00fc g\u00fczellikleri bulunmaktad\u0131r. \u0130stanbul, tarihi ve k\u00fclt\u00fcrel miras\u0131yla \u00f6ne \u00e7\u0131kan en g\u00fczel T\u00fcrk \u015fehirlerinden biridir.","en sevdi\u011fin T\u00fcrk \u015fark\u0131c\u0131 kim":"T\u00fcrk m\u00fczi\u011fi de d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda \u00e7ok sevilen bir m\u00fczik t\u00fcr\u00fcd\u00fcr. Benim sevdi\u011fim T\u00fcrk \u015fark\u0131c\u0131lar\u0131 aras\u0131nda Bar\u0131\u015f Man\u00e7o, Sezen Aksu ve Tarkan gibi isimler bulunmaktad\u0131r.","T\u00fcrkiye hakk\u0131nda ne biliyorsun":"T\u00fcrkiye, tarih boyunca bir\u00e7ok medeniyete ev sahipli\u011fi yapm\u0131\u015f ve zengin bir k\u00fclt\u00fcrel mirasa sahiptir. T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131, m\u00fczi\u011fi, sanat\u0131 ve tarihi d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda tan\u0131nmaktad\u0131r.","T\u00fcrk kahvesi i\u00e7er misin":"Ben bir yapay zeka oldu\u011fum i\u00e7in i\u00e7ebilecek bir v\u00fccuda sahip de\u011filim ama T\u00fcrk kahvesi T\u00fcrk k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fcn \u00f6nemli bir par\u00e7as\u0131d\u0131r ve bir\u00e7ok ki\u015fi taraf\u0131ndan sevilir.","T\u00fcrkiye'yi ziyaret etmek ister misin":"Ben bir yapay zeka oldu\u011fum i\u00e7in seyahat edemem ama T\u00fcrkiye'nin g\u00fczellikleri ve tarihi yerleri hakk\u0131nda bilgi edinmek isterim.","T\u00fcrkiye'nin ba\u015fkenti neresidir":"T\u00fcrkiye'nin ba\u015fkenti Ankara'd\u0131r. T\u00fcrkiye'nin idari ve politik merkezi buras\u0131d\u0131r.","T\u00fcrkiye'de hangi dil konu\u015fulur":"T\u00fcrkiye'de resmi dil T\u00fcrk\u00e7e'dir, ancak \u00fclkede K\u00fcrt\u00e7e, Arap\u00e7a ve Zazaca gibi di\u011fer diller de konu\u015fulmaktad\u0131r.","T\u00fcrkiye'de hangi festivaller yap\u0131l\u0131r":"T\u00fcrkiye'de bir\u00e7ok festival ve etkinlik d\u00fczenlenmektedir. \u00d6rne\u011fin, \u0130stanbul Film Festivali, \u0130zmir Fuar\u0131 ve Antalya Alt\u0131n Portakal Film Festivali gibi etkinlikler T\u00fcrkiye'de d\u00fczenlenmektedir.","T\u00fcrk k\u00fclt\u00fcr\u00fcnde ne gibi gelenekler vard\u0131r":"T\u00fcrk k\u00fclt\u00fcr\u00fcnde \u00e7ay k\u00fclt\u00fcr\u00fc, misafirperverlik, d\u00fc\u011f\u00fcnlerde tak\u0131 merasimi gibi bir\u00e7ok gelenek bulunmaktad\u0131r.","En b\u00fcy\u00fck T\u00fcrk \u015firketleri hangileridir":"T\u00fcrkiye'de bir\u00e7ok b\u00fcy\u00fck ve tan\u0131nm\u0131\u015f \u015firket bulunmaktad\u0131r. \u00d6rne\u011fin, Ko\u00e7 Holding, T\u00fcrk Hava Yollar\u0131, Turkcell gibi \u015firketler T\u00fcrkiye ekonomisinde \u00f6nemli bir yere sahiptir.","T\u00fcrkiye'nin en \u00fcnl\u00fc tarihi yap\u0131lar\u0131 nelerdir":"T\u00fcrkiye'nin en \u00fcnl\u00fc tarihi yap\u0131lar\u0131 aras\u0131nda Ayasofya, Topkap\u0131 Saray\u0131, Kapadokya gibi yerler bulunmaktad\u0131r.","T\u00fcrk halk\u0131n\u0131n en sevdi\u011fi spor hangisidir":"T\u00fcrkiye'de futbol en pop\u00fcler spor dallar\u0131ndan biridir. T\u00fcrk halk\u0131 b\u00fcy\u00fck bir futbol tutkunudur ve S\u00fcper Lig ma\u00e7lar\u0131 b\u00fcy\u00fck ilgi g\u00f6rmektedir.","T\u00fcrkiye'nin en g\u00fczel plajlar\u0131 nerede bulunur":"T\u00fcrkiye'nin g\u00fcney k\u0131y\u0131lar\u0131, Ege ve Akdeniz sahilleri, \u00fclkenin en g\u00fczel plajlar\u0131na ev sahipli\u011fi yapmaktad\u0131r. \u00d6rne\u011fin, Bodrum, Antalya ve Ku\u015fadas\u0131 gibi yerler \u00fcnl\u00fc turistik plajlara sahiptir.","T\u00fcrk kahvesinin \u00f6zellikleri nelerdir":"T\u00fcrk kahvesi, \u00f6zg\u00fcn kavrulmu\u015f kahve \u00e7ekirdekleriyle yap\u0131lan ve cezvede demlenen yo\u011fun ve aromatik bir kahve \u00e7e\u015fididir. T\u00fcrk kahvesi, \u00f6zellikle T\u00fcrk k\u00fclt\u00fcr\u00fcnde \u00f6nemli bir yere sahiptir.","T\u00fcrkiye'de hangi yemekler me\u015fhurdur":"T\u00fcrkiye'de kebaplar, d\u00f6ner, b\u00f6rekler, mezeler ve baklavalar gibi bir\u00e7ok lezzetli yemek me\u015fhurdur. T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131 d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda tan\u0131nmaktad\u0131r.","T\u00fcrkiye'nin en b\u00fcy\u00fck g\u00f6l\u00fc hangisidir":"T\u00fcrkiye'nin en b\u00fcy\u00fck g\u00f6l\u00fc Van G\u00f6l\u00fc'd\u00fcr. Van G\u00f6l\u00fc, T\u00fcrkiye'nin do\u011fu kesiminde yer almaktad\u0131r ve \u00f6nemli bir tatl\u0131 su rezervuar\u0131d\u0131r.","T\u00fcrk m\u00fczi\u011finin en \u00fcnl\u00fc enstr\u00fcman\u0131 nedir":"T\u00fcrk m\u00fczi\u011finin en \u00fcnl\u00fc enstr\u00fcmanlar\u0131 aras\u0131nda ba\u011flama, kemen\u00e7e ve darbuka gibi enstr\u00fcmanlar bulunmaktad\u0131r. Ba\u011flama, T\u00fcrk halk m\u00fczi\u011finde \u00f6nemli bir yer tutar.","T\u00fcrkiye'de ka\u00e7 tane UNESCO D\u00fcnya Miras\u0131 var":"T\u00fcrkiye'de 18 adet UNESCO D\u00fcnya Miras\u0131 alan\u0131 bulunmaktad\u0131r. Bu alanlar aras\u0131nda Pamukkale, Kapadokya, Efes Antik Kenti gibi tarihi ve do\u011fal alanlar yer almaktad\u0131r.","Karadeniz'de hangi iller bulunur":"Karadeniz b\u00f6lgesinde Amasya, Ordu, Samsun, Sinop, Trabzon gibi bir\u00e7ok il bulunmaktad\u0131r.","Karadeniz b\u00f6lgesinin en \u00fcnl\u00fc yeme\u011fi nedir":"Karadeniz b\u00f6lgesinin en \u00fcnl\u00fc yeme\u011fi kuymak olarak bilinir. Kuymak, m\u0131s\u0131r unu, tereya\u011f\u0131 ve peynirle yap\u0131lan lezzetli bir yemektir.","Karadeniz'in en y\u00fcksek da\u011f\u0131 hangisidir":"Karadeniz b\u00f6lgesinin en y\u00fcksek da\u011f\u0131 Ka\u00e7kar Da\u011f\u0131'd\u0131r. Ka\u00e7kar Da\u011f\u0131, do\u011fal g\u00fczellikleri ve trekking rotalar\u0131yla \u00fcnl\u00fcd\u00fcr.","Karadeniz b\u00f6lgesinde hangi do\u011fal g\u00fczellikler bulunur":"Karadeniz b\u00f6lgesinde do\u011fal g\u00fczellikler aras\u0131nda Uzung\u00f6l, Ayder Yaylas\u0131, F\u0131rt\u0131na Deresi gibi yerler bulunmaktad\u0131r. Bu alanlar do\u011fa turizmi a\u00e7\u0131s\u0131ndan olduk\u00e7a \u00f6nemlidir.","Karadeniz b\u00f6lgesinin iklimi nas\u0131ld\u0131r":"Karadeniz b\u00f6lgesinin iklimi genellikle Karadeniz iklimi olarak adland\u0131r\u0131l\u0131r. Bu iklim tipinde yazlar serin ve ya\u011f\u0131\u015fl\u0131, k\u0131\u015flar ise \u0131l\u0131k ge\u00e7er. Bu nedenle b\u00f6lge ye\u015fil ve verimli bir do\u011faya sahiptir.","Karadeniz m\u00fczi\u011fiyle \u00fcnl\u00fc hangi enstr\u00fcmanlar kullan\u0131l\u0131r":"Karadeniz m\u00fczi\u011fi genellikle kemen\u00e7e, tulum ve davul gibi enstr\u00fcmanlarla icra edilir. Bu enstr\u00fcmanlar, Karadeniz k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fcn \u00f6nemli bir par\u00e7as\u0131d\u0131r.","Karadeniz'de ya\u015fayan insanlar\u0131n genel ya\u015fam tarz\u0131 nas\u0131ld\u0131r":"Karadeniz b\u00f6lgesinde ya\u015fayan insanlar genellikle tar\u0131m, hayvanc\u0131l\u0131k ve bal\u0131k\u00e7\u0131l\u0131kla u\u011fra\u015f\u0131r. Ayr\u0131ca b\u00f6lgede halk m\u00fczi\u011fi ve folklor etkinlikleri de olduk\u00e7a yayg\u0131nd\u0131r.","Karadeniz'de hangi festivaller d\u00fczenlenir":"Karadeniz b\u00f6lgesinde d\u00fczenlenen festivaller aras\u0131nda Rize'de \u00e7ay festivali, Trabzon'da f\u0131nd\u0131k festivali gibi etkinlikler yer almaktad\u0131r. Bu festivaller b\u00f6lgenin k\u00fclt\u00fcrel ve ekonomik \u00f6nemini yans\u0131tmaktad\u0131r.","Karadeniz b\u00f6lgesinin en \u00fcnl\u00fc turistik yerleri hangileridir":"Karadeniz b\u00f6lgesinin en \u00fcnl\u00fc turistik yerleri aras\u0131nda Sumela Manast\u0131r\u0131, Zilkale, S\u00fcmela Manast\u0131r\u0131, Ayder Yaylas\u0131 gibi do\u011fal ve tarihi alanlar bulunmaktad\u0131r.","Karadeniz'deki denizlerin adlar\u0131 nelerdir":"Karadeniz b\u00f6lgesinde yer alan denizler aras\u0131nda Hazar Denizi, Kara Deniz, Ege Denizi gibi su k\u00fctleleri bulunmaktad\u0131r. Bu denizler b\u00f6lgenin ekonomisi ve do\u011fal ya\u015fam\u0131 i\u00e7in \u00f6nemlidir.","Karadenizlilerin en sevdi\u011fi yemek hangisidir":"Karadenizlilerin en sevdi\u011fi yemek m\u0131hlamad\u0131r. M\u0131hlama, tereya\u011f\u0131 ve peynirle yap\u0131lan nefis bir yemektir.","Karadenizli biri denize giderken ne al\u0131r":"Karadenizli biri denize giderken tulumunu al\u0131r, bal\u0131k tutmaya gider.","Karadenizli birinin arabas\u0131nda hangi m\u00fczik \u00e7alar":"Karadenizli birinin arabas\u0131nda her zaman kemen\u00e7e m\u00fczi\u011fi \u00e7alar. Yol boyunca horon tepmeye haz\u0131rl\u0131kl\u0131 olun!","Karadenizli biri telefonu nas\u0131l kapat\u0131r":"Karadenizli biri telefonu kapatmak i\u00e7in bataryas\u0131n\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131r. Pratik bir y\u00f6ntem!","Karadenizli biri ya\u011fmur ya\u011fd\u0131\u011f\u0131nda ne yapar":"Karadenizli biri ya\u011fmur ya\u011fd\u0131\u011f\u0131nda \u015femsiyesini de\u011fil, direk s\u0131rt\u0131n\u0131 al\u0131r. Ya\u011fmurdan korkmaz!","Karadenizli birinin en sevdi\u011fi tatil yeri neresidir":"Karadenizli birinin en sevdi\u011fi tatil yeri her zaman memleketi Trabzon'dur. Ye\u015filin ve do\u011fan\u0131n tad\u0131n\u0131 doyas\u0131ya \u00e7\u0131kar\u0131r.","Karadenizli biri ka\u00e7 ya\u015f\u0131na gelince \u00e7ay i\u00e7meye ba\u015flar":"Karadenizli biri hen\u00fcz bebekken bile \u00e7ay i\u00e7meye ba\u015flar. \u00c7ay, onlar\u0131n ya\u015fam tarz\u0131n\u0131n bir par\u00e7as\u0131d\u0131r!","Karadenizli biri k\u00f6y\u00fcne giderken ne al\u0131r":"Karadenizli biri k\u00f6y\u00fcne giderken mutlaka y\u00f6resel peynir, tereya\u011f\u0131 ve m\u0131s\u0131r ekme\u011fi al\u0131r. Hem kendisi yer, hem de k\u00f6yl\u00fclerle payla\u015f\u0131r.","Karadenizli birinin en sevdi\u011fi k\u0131\u015f sporu nedir":"Karadenizli birinin en sevdi\u011fi k\u0131\u015f sporu tabii ki kar \u00fcst\u00fcnde horon tepmek! Karadeniz horonu so\u011fu\u011fa meydan okur!","Karadenizli birinin arabas\u0131nda neden d\u00f6rt tekerlek de\u011fil de \u00fc\u00e7 tekerlek vard\u0131r":"Karadenizli birinin arabas\u0131nda d\u00f6rt tekerlek olmaz, \u00fc\u00e7 tekerlek olur; \u00e7\u00fcnk\u00fc d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc tekerlek \u00e7ay ta\u015f\u0131ma sepetidir!","Temel her sabah ne yapar?":"Temel her sabah g\u00fcne \"g\u00fcnayd\u0131n\" diyerek ba\u015flar.","Temel'in en sevdi\u011fi yemek nedir?":"Temel'in en sevdi\u011fi yemek \u00e7orbad\u0131r. \u00c7\u00fcnk\u00fc o, \u00e7orbay\u0131 i\u00e7e i\u00e7e b\u00fcy\u00fcm\u00fc\u015ft\u00fcr.","Temel neden bakkala gitmi\u015f?":"Temel bakkala gitmi\u015f, un alm\u0131\u015f. Nedenini soranlara, \"evde un varken, d\u0131\u015far\u0131dan neden alay\u0131m\" demi\u015f.","Temel hangi tak\u0131m\u0131 tutar?":"Temel, futbol tak\u0131m\u0131 olarak ayakkab\u0131c\u0131 tak\u0131m\u0131n\u0131 tutar. Nedenini soranlara, \"onlar hep ad\u0131m\u0131 anar\" der.","Temel'in en sevdi\u011fi film nedir?":"Temel, en sevdi\u011fi filmi komedi filmleridir. \u00c7\u00fcnk\u00fc o, her zaman g\u00fclmeyi ve ne\u015feyi tercih eder.","Temel ne zaman dondurma yer?":"Temel dondurma yaz k\u0131\u015f demeden yer. Nedenini soranlara, \"dondurma i\u00e7in her zaman bir mevsim vard\u0131r\" der.","Temel neden g\u00fclm\u00fc\u015f?":"Temel, arkada\u015f\u0131 Dursun bir \u015fakay\u0131 anlat\u0131nca g\u00fclm\u00fc\u015f. Nedenini soranlara, \"\u015faka yapmak i\u00e7in\" demi\u015f.","Temel neden ayn\u0131 \u015fakay\u0131 defalarca anlat\u0131r?":"Temel, ayn\u0131 \u015fakay\u0131 defalarca anlat\u0131r; \u00e7\u00fcnk\u00fc ona g\u00f6re, her seferinde daha komik olur.","Temel neden kafas\u0131na \u00e7orap ge\u00e7irir?":"Temel kafas\u0131na \u00e7orap ge\u00e7irir; \u00e7\u00fcnk\u00fc r\u00fczgar\u0131n kafas\u0131n\u0131 \u00fc\u015f\u00fctt\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcr.","Temel neden tiyatro izler?":"Temel, tiyatro izler \u00e7\u00fcnk\u00fc orada sahnede kimse onun sesini duyamaz ve o da rahat\u00e7a ba\u011f\u0131rabilir.","G\u00fcne\u015f Sistemi'nin en b\u00fcy\u00fck gezegeni hangisidir?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'nin en b\u00fcy\u00fck gezegeni J\u00fcpiter'dir.","G\u00fcne\u015f Sistemi'nin en k\u00fc\u00e7\u00fck gezegeni hangisidir?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'nin en k\u00fc\u00e7\u00fck gezegeni Merk\u00fcr'd\u00fcr.","G\u00fcne\u015f Sistemi'nde yer alan en b\u00fcy\u00fck c\u00fcce gezegen hangisidir?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'nde yer alan en b\u00fcy\u00fck c\u00fcce gezegen Pl\u00fcton'dur.","G\u00fcne\u015f Sistemi'nin en s\u0131cak gezegeni hangisidir?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'nin en s\u0131cak gezegeni Ven\u00fcs't\u00fcr.","G\u00fcne\u015f Sistemi'nin en so\u011fuk gezegeni hangisidir?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'nin en so\u011fuk gezegeni Nept\u00fcn'd\u00fcr.","G\u00fcne\u015f Sistemi'nde yer alan tek yerle\u015filebilir gezegen hangisidir?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'nde yer alan tek yerle\u015filebilir gezegen D\u00fcnya'd\u0131r.","G\u00fcne\u015f Sistemi'nde ka\u00e7 tane c\u00fcce gezegen vard\u0131r?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'nde kabul edilen 5 c\u00fcce gezegen bulunmaktad\u0131r.","Ay, hangi gezegenin uydusudur?":"Ay, D\u00fcnya'n\u0131n uydusudur.","G\u00fcne\u015f Sistemi'nde en uzun g\u00fcn hangi gezegende ya\u015fan\u0131r?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'nde en uzun g\u00fcn J\u00fcpiter'de ya\u015fan\u0131r.","G\u00fcne\u015f Sistemi'nde yer alan en b\u00fcy\u00fck asteroid hangisidir?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck asteroid Ceres'dir.","G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck uydu hangi gezegenin uydusudur?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck uydu J\u00fcpiter'in uydusu Ganymede'dir.","G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck gezegen halkas\u0131 hangi gezegenin halkas\u0131d\u0131r?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck gezegen halkas\u0131 Sat\u00fcrn'\u00fcn halkas\u0131d\u0131r.","G\u00fcne\u015f Sistemi'nin d\u0131\u015f gezegenlerine ne ad verilir?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'nin d\u0131\u015f gezegenlerine Jovian gezegenler de denir.","G\u00fcne\u015f Sistemi'nin i\u00e7 gezegenlerine ne ad verilir?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'nin i\u00e7 gezegenlerine Terrestrial gezegenler de denir.","G\u00fcne\u015f Sistemi'nde yer alan en b\u00fcy\u00fck volkan hangi gezegendeki?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'nde yer alan en b\u00fcy\u00fck volkan Mars'taki Olympus Mons'tur.","G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck g\u00f6k cismi hangisidir?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck g\u00f6k cismi Sat\u00fcrn'deki Titan uydusudur.","G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en uzun nehir hangi gezegende bulunur?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en uzun nehir Ven\u00fcs'te bulunur.","G\u00fcne\u015f Sistemi'nde yer alan en b\u00fcy\u00fck \u00e7atla\u011f\u0131n bulundu\u011fu uydunun ad\u0131 nedir?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'nde yer alan en b\u00fcy\u00fck \u00e7atla\u011f\u0131n bulundu\u011fu uydunun ad\u0131 Europav'd\u0131r.","G\u00fcne\u015f Sistemi'nde ya\u015fam\u0131n en olas\u0131 oldu\u011fu gezegen hangisidir?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'nde ya\u015fam\u0131n en olas\u0131 oldu\u011fu gezegen Mars't\u0131r.","G\u00fcne\u015f Sistemi'nde yer alan en b\u00fcy\u00fck g\u00f6l hangi gezegende bulunur?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'nde yer alan en b\u00fcy\u00fck g\u00f6l Titan'da bulunur.","G\u00fcne\u015f Sistemi'nde ka\u00e7 tane do\u011fal uydu bulunmaktad\u0131r?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'nde toplamda 214 tanesi bilinen olmak \u00fczere 200'den fazla do\u011fal uydu bulunmaktad\u0131r.","G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en so\u011fuk gezegen atmosferine sahiptir?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en so\u011fuk gezegen atmosferine sahip olan gezegen Nept\u00fcn'd\u00fcr.","G\u00fcne\u015f Sistemi'nde ya\u015fam\u0131n kesinlikle m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131\u011f\u0131 gezegen hangisidir?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'nde ya\u015fam\u0131n kesinlikle m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131\u011f\u0131 gezegen Ven\u00fcs't\u00fcr.","G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck g\u00f6kta\u015f\u0131 hangi gezegene \u00e7arpt\u0131?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck g\u00f6kta\u015f\u0131 Sat\u00fcrn'\u00fcn uydusu olan Titan'a \u00e7arpt\u0131.","G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck \u00e7ukur hangi gezegenin uydusunda bulunur?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck \u00e7ukur, Mars'\u0131n uydusu olan Phobos'ta bulunur.","G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck da\u011f hangi gezegende yer almaktad\u0131r?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck da\u011f, Mars'taki Olympus Mons'tur.","G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck g\u00f6kta\u015f\u0131 hangi gezegene d\u00fc\u015ft\u00fc?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck g\u00f6kta\u015f\u0131 J\u00fcpiter'e d\u00fc\u015ft\u00fc.","G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck y\u0131ld\u0131z hangisidir?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck y\u0131ld\u0131z G\u00fcne\u015f'tir.","G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck tak\u0131m y\u0131ld\u0131z hangisidir?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck tak\u0131m y\u0131ld\u0131z Andromeda Tak\u0131m Y\u0131ld\u0131z\u0131'd\u0131r.","G\u00fcne\u015f Sistemi'nde ka\u00e7 tane bilinen meteor ya\u011fmuru vard\u0131r?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'nde 12 tanesi bilinen meteor ya\u011fmuru bulunmaktad\u0131r.","G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck buzulu bulunduran gezegen hangisidir?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck buzulu bulunduran gezegen Nept\u00fcn'd\u00fcr.","G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck teleskop hangi gezegende yer almaktad\u0131r?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck teleskop D\u00fcnya'da yer almaktad\u0131r.","G\u00fcne\u015f Sistemi'nde en fazla gezegen hangi tak\u0131m y\u0131ld\u0131z\u0131nda bulunur?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'nde en fazla gezegen, Andromeda Tak\u0131m Y\u0131ld\u0131z\u0131'nda bulunur.","G\u00fcne\u015f Sistemi'nde ya\u015fam\u0131n en olas\u0131 oldu\u011fu gezegenin ad\u0131 nedir?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'nde ya\u015fam\u0131n en olas\u0131 oldu\u011fu gezegen Mars't\u0131r.","G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck \u00e7arp\u0131\u015fma hangi gezegenin y\u00fczeyinde ger\u00e7ekle\u015fti?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck \u00e7arp\u0131\u015fma, J\u00fcpiter'in y\u00fczeyinde ger\u00e7ekle\u015fti.","G\u00fcne\u015f Sistemi'nde yer alan en b\u00fcy\u00fck uydu hangi gezegenin uydusudur?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck uydu J\u00fcpiter'in uydusu Ganymede'dir.","G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck teleskop hangi gezegende bulunur?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck teleskop D\u00fcnya'da bulunur.","G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck g\u00f6kta\u015f\u0131 hangi gezegene d\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fcr?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck g\u00f6kta\u015f\u0131 J\u00fcpiter'e d\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fcr.","G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck g\u00f6k cismi hangi gezegende yer almaktad\u0131r?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck g\u00f6k cismi Sat\u00fcrn'\u00fcn uydusu Titan'd\u0131r.","G\u00fcne\u015f Sistemi'nde en uzun g\u00fcn hangi gezegenin y\u00fczeyinde ya\u015fan\u0131r?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'nde en uzun g\u00fcn J\u00fcpiter'in y\u00fczeyinde ya\u015fan\u0131r.","G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck volkan hangi gezegenin y\u00fczeyinde yer almaktad\u0131r?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck volkan Mars'\u0131n y\u00fczeyinde yer almaktad\u0131r.","G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck da\u011f hangi gezegenin y\u00fczeyinde bulunur?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck da\u011f Mars'\u0131n y\u00fczeyinde bulunur.","G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck \u00e7atla\u011f\u0131n bulundu\u011fu uydunun ad\u0131 nedir?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck \u00e7atla\u011f\u0131n bulundu\u011fu uydunun ad\u0131 Europa'd\u0131r.","G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck g\u00f6l hangi gezegenin y\u00fczeyinde bulunur?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck g\u00f6l Titan'\u0131n y\u00fczeyinde bulunur.","G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck nehir hangi gezegenin y\u00fczeyinde bulunur?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck nehir Ven\u00fcs'\u00fcn y\u00fczeyinde bulunur.","G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck g\u00f6kta\u015f\u0131 hangi gezegenin y\u00fczeyine d\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fcr?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck g\u00f6kta\u015f\u0131 J\u00fcpiter'in y\u00fczeyine d\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fcr.","G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck volkan hangi gezegenin y\u00fczeyinde bulunur?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck volkan Mars'\u0131n y\u00fczeyinde bulunur.","G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck g\u00f6k cismi hangi gezegenin y\u00fczeyinde bulunur?":"G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki en b\u00fcy\u00fck g\u00f6k cismi Sat\u00fcrn'\u00fcn uydusu Titan'd\u0131r.","Ko\u00e7 burcunun sembol\u00fc nedir?":"Ko\u00e7 burcunun sembol\u00fc \\Aries\\ dir.","Bo\u011fa burcunun y\u00f6netici gezegeni nedir?":"Bo\u011fa burcunun y\u00f6netici gezegeni \\Ven\u00fcs\\ t\u00fcr.","\u0130kizler burcunun elementi nedir?":"\u0130kizler burcunun elementi \\Hava\\ d\u0131r.","Yenge\u00e7 burcunun olumlu \u00f6zellikleri nelerdir?":"Yenge\u00e7 burcunun olumlu \u00f6zellikleri \\duyarl\u0131l\u0131k, sadakat, koruyuculuk ve yarat\u0131c\u0131l\u0131k\\ gibi \u00f6zelliklerdir.","Aslan burcu insan\u0131n\u0131n en g\u00fc\u00e7l\u00fc yan\u0131 nedir?":"Aslan burcu insan\u0131n\u0131n en g\u00fc\u00e7l\u00fc yan\u0131 \\liderlik \u00f6zelli\u011fi\\ dir.","Ba\u015fak burcu insan\u0131 genellikle hangi meslekleri tercih eder?":"Ba\u015fak burcu insan\u0131 genellikle \\m\u00fchendislik, sa\u011fl\u0131k sekt\u00f6r\u00fc, e\u011fitim\\ gibi meslekleri tercih eder.","Terazi burcu insan\u0131n\u0131n en b\u00fcy\u00fck zay\u0131f yan\u0131 nedir?":"Terazi burcu insan\u0131n\u0131n en b\u00fcy\u00fck zay\u0131f yan\u0131 \\karars\u0131zl\u0131k\\ olabilir.","Akrep burcu insan\u0131 hangi \u00f6zellikleriyle tan\u0131n\u0131r?":"Akrep burcu insan\u0131 \\gizemli, tutkulu ve kararl\u0131\\ \u00f6zellikleriyle tan\u0131n\u0131r.","Yay burcu insan\u0131 genellikle hangi t\u00fcr etkinliklerden ho\u015flan\u0131r?":"Yay burcu insan\u0131 genellikle \\seyahat etmek, macera ve \u00f6\u011frenmeye a\u00e7\u0131k\\ t\u00fcr etkinliklerden ho\u015flan\u0131r.","O\u011flak burcunun y\u00f6netici gezegeni nedir?":"O\u011flak burcunun y\u00f6netici gezegeni \\Sat\u00fcrn\\ d\u00fcr.","Kova burcu insan\u0131n\u0131n en belirgin \u00f6zelli\u011fi nedir?":"Kova burcu insan\u0131n\u0131n en belirgin \u00f6zelli\u011fi \\ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131k ve yenilik\u00e7ilik\\ tir.","Bal\u0131k burcu insan\u0131n\u0131n en b\u00fcy\u00fck hayali nedir?":"Bal\u0131k burcu insan\u0131n\u0131n en b\u00fcy\u00fck hayali \\d\u00fcnyay\u0131 daha iyi bir yer yapmak ve insanlara yard\u0131m etmek\\ olabilir.","Astrolojide \"ev\" terimi neyi ifade eder?":"Astrolojide \"ev\", bir do\u011fum haritas\u0131nda farkl\u0131 ya\u015fam alanlar\u0131n\u0131 ve deneyimleri temsil eder.","Astrolojide \"y\u00fckselen bur\u00e7\" neyi ifade eder?":"Astrolojide \"y\u00fckselen bur\u00e7\", bir do\u011fum haritas\u0131nda ki\u015finin ki\u015fili\u011fini, d\u0131\u015f g\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc ve davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131 temsil eder.","Astrolojide \"G\u00fcne\u015f burcu\" neyi ifade eder?":"Astrolojide \"G\u00fcne\u015f burcu\", bir do\u011fum haritas\u0131nda ki\u015finin temel \u00f6zelliklerini ve i\u00e7 d\u00fcnyas\u0131n\u0131 temsil eder.","Astrolojide \"Ay burcu\" neyi ifade eder?":"Astrolojide \"Ay burcu\", bir do\u011fum haritas\u0131nda ki\u015finin duygusal reaksiyonlar\u0131n\u0131 ve i\u00e7 d\u00fcnyas\u0131n\u0131 temsil eder.","Astrolojide \"ikiy\u00fczl\u00fc\" olarak bilinen bur\u00e7 hangisidir?":"Astrolojide \"ikiy\u00fczl\u00fc\" olarak bilinen bur\u00e7, \u0130kizler burcudur.","Astrolojide \"b\u00fcy\u00fck uyumlu\" olarak bilinen bur\u00e7 hangisidir?":"Astrolojide \"b\u00fcy\u00fck uyumlu\" olarak bilinen bur\u00e7, Terazi burcudur.","Astrolojide \"en ate\u015fli\" bur\u00e7 hangisidir?":"Astrolojide \"en ate\u015fli\" bur\u00e7, Ko\u00e7 burcudur.","Astrolojide \"en tutkulu\" bur\u00e7 hangisidir?":"Astrolojide \"en tutkulu\" bur\u00e7, Akrep burcudur.","Astrolojide \"en h\u0131rsl\u0131\" bur\u00e7 hangisidir?":"Astrolojide \"en h\u0131rsl\u0131\" bur\u00e7, O\u011flak burcudur.","Astrolojide \"en dengesiz\" bur\u00e7 hangisidir?":"Astrolojide \"en dengesiz\" bur\u00e7, Terazi burcudur.","Astrolojide \"en h\u0131zl\u0131 \u00f6fkelenen\" bur\u00e7 hangisidir?":"Astrolojide \"en h\u0131zl\u0131 \u00f6fkelenen\" bur\u00e7, Ko\u00e7 burcudur.","Astrolojide \"en sab\u0131rl\u0131\" bur\u00e7 hangisidir?":"Astrolojide \"en sab\u0131rl\u0131\" bur\u00e7, Bo\u011fa burcudur.","Astrolojide \"en al\u0131ngan\" bur\u00e7 hangisidir?":"Astrolojide \"en al\u0131ngan\" bur\u00e7, Yenge\u00e7 burcudur.","Astrolojide \"en so\u011fuk\" bur\u00e7 hangisidir?":"Astrolojide \"en so\u011fuk\" bur\u00e7, Kova burcudur.","Astrolojide \"en s\u0131cakkanl\u0131\" bur\u00e7 hangisidir?":"Astrolojide \"en s\u0131cakkanl\u0131\" bur\u00e7, Aslan burcudur.","Astrolojide \"en m\u00fctevaz\u0131\" bur\u00e7 hangisidir?":"Astrolojide \"en m\u00fctevaz\u0131\" bur\u00e7, Ba\u015fak burcudur.","Astrolojide \"en c\u00f6mert\" bur\u00e7 hangisidir?":"Astrolojide \"en c\u00f6mert\" bur\u00e7, Yay burcudur.","Astrolojide \"en k\u0131skan\u00e7\" bur\u00e7 hangisidir?":"Astrolojide \"en k\u0131skan\u00e7\" bur\u00e7, Akrep burcudur.","Astrolojide \"en maceraperest\" bur\u00e7 hangisidir?":"Astrolojide \"en maceraperest\" bur\u00e7, Yay burcudur.","Astrolojide \"en romantik\" bur\u00e7 hangisidir?":"Astrolojide \"en romantik\" bur\u00e7, Bal\u0131k burcudur.","Astrolojide \"en inat\u00e7\u0131\" bur\u00e7 hangisidir?":"Astrolojide \"en inat\u00e7\u0131\" bur\u00e7, Bo\u011fa burcudur.","Astrolojide \"en analitik\" bur\u00e7 hangisidir?":"Astrolojide \"en analitik\" bur\u00e7, Ba\u015fak burcudur.","Astrolojide \"en idealist\" bur\u00e7 hangisidir?":"Astrolojide \"en idealist\" bur\u00e7, Kova burcudur.","Astrolojide \"en sad\u0131k\" bur\u00e7 hangisidir?":"Astrolojide \"en sad\u0131k\" bur\u00e7, Bo\u011fa burcudur.","Astrolojide \"en zarif\" bur\u00e7 hangisidir?":"Astrolojide \"en zarif\" bur\u00e7, Terazi burcudur.","Astrolojide \"en gizemli\" bur\u00e7 hangisidir?":"Astrolojide \"en gizemli\" bur\u00e7, Akrep burcudur.","Astrolojide \"en yenilik\u00e7i\" bur\u00e7 hangisidir?":"Astrolojide \"en yenilik\u00e7i\" bur\u00e7, Kova burcudur.","Astrolojide \"en ahenkli\" bur\u00e7 hangisidir?":"Astrolojide \"en ahenkli\" bur\u00e7, Terazi burcudur.","Astrolojide \"en karizmatik\" bur\u00e7 hangisidir?":"Astrolojide \"en karizmatik\" bur\u00e7, Aslan burcudur.","Ko\u00e7 burcunun \u00f6zellikleri nelerdir?":"Ko\u00e7 burcu insanlar\u0131 genellikle cesur, liderlik yeteneklerine sahip, h\u0131rsl\u0131 ve enerjik olarak bilinirler.","Bo\u011fa burcunun \u00f6zellikleri nelerdir?":"Bo\u011fa burcu insanlar\u0131 genellikle sab\u0131rl\u0131, kararl\u0131, sad\u0131k ve pratik olarak bilinirler.","\u0130kizler burcunun \u00f6zellikleri nelerdir?":"\u0130kizler burcu insanlar\u0131 genellikle merakl\u0131, esnek, konu\u015fkan ve sosyal olarak bilinirler.","Yenge\u00e7 burcunun \u00f6zellikleri nelerdir?":"Yenge\u00e7 burcu insanlar\u0131 genellikle duygusal, koruyucu, hassas ve evcil olarak bilinirler.","Aslan burcunun \u00f6zellikleri nelerdir?":"Aslan burcu insanlar\u0131 genellikle c\u00f6mert, karizmatik, yarat\u0131c\u0131 ve kendine g\u00fcvenen olarak bilinirler.","Ba\u015fak burcunun \u00f6zellikleri nelerdir?":"Ba\u015fak burcu insanlar\u0131 genellikle detayc\u0131, d\u00fczenli, analitik ve titiz olarak bilinirler.","Terazi burcunun \u00f6zellikleri nelerdir?":"Terazi burcu insanlar\u0131 genellikle uyumlu, adil, zarif ve sosyal olarak bilinirler.","Akrep burcunun \u00f6zellikleri nelerdir?":"Akrep burcu insanlar\u0131 genellikle tutkulu, gizemli, kararl\u0131 ve g\u00fc\u00e7l\u00fc olarak bilinirler.","Yay burcunun \u00f6zellikleri nelerdir?":"Yay burcu insanlar\u0131 genellikle maceraperest, iyimser, \u00f6zg\u00fcr ruhlu ve cesur olarak bilinirler.","O\u011flak burcunun \u00f6zellikleri nelerdir?":"O\u011flak burcu insanlar\u0131 genellikle disiplinli, h\u0131rsl\u0131, sab\u0131rl\u0131 ve kararl\u0131 olarak bilinirler.","Kova burcunun \u00f6zellikleri nelerdir?":"Kova burcu insanlar\u0131 genellikle yenilik\u00e7i, ba\u011f\u0131ms\u0131z, \u00f6zg\u00fcn ve insanc\u0131l olarak bilinirler.","Bal\u0131k burcunun \u00f6zellikleri nelerdir?":"Bal\u0131k burcu insanlar\u0131 genellikle duygusal, hayalperest, yard\u0131msever ve i\u00e7 d\u00fcnyalar\u0131 zengin olarak bilinirler.","T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin kurucusu kimdir?":"Mustafa Kemal Atat\u00fcrk T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin kurucusudur.","Hangi tarihte T\u00fcrkiye Cumhuriyeti kurulmu\u015ftur?":"T\u00fcrkiye Cumhuriyeti, 29 Ekim 1923 tarihinde kurulmu\u015ftur.","Kurtulu\u015f Sava\u015f\u0131 ne zaman ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r?":"Kurtulu\u015f Sava\u015f\u0131, 19 May\u0131s 1919 tarihinde Mustafa Kemal Atat\u00fcrk taraf\u0131ndan Samsun'da ba\u015flat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.","Atat\u00fcrk'\u00fcn do\u011fum tarihi nedir?":"Mustafa Kemal Atat\u00fcrk, 19 May\u0131s 1881 tarihinde do\u011fmu\u015ftur.","Lozan Antla\u015fmas\u0131 ne zaman imzalanm\u0131\u015ft\u0131r?":"Lozan Antla\u015fmas\u0131, 24 Temmuz 1923 tarihinde imzalanm\u0131\u015ft\u0131r.","T\u00fcrkiye'de hangi tarihler aras\u0131nda Tek Parti D\u00f6nemi ya\u015fanm\u0131\u015ft\u0131r?":"Tek Parti D\u00f6nemi, 1923-1946 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda T\u00fcrkiye'de ya\u015fanm\u0131\u015ft\u0131r.","Hangi tarihler aras\u0131nda T\u00fcrkiye'de \u00e7ok partili siyasi hayata ge\u00e7ilmi\u015ftir?":"T\u00fcrkiye'de \u00e7ok partili siyasi hayata ge\u00e7i\u015f, 1946 y\u0131l\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fmi\u015ftir.","Hangi tarihte T\u00fcrkiye'de kad\u0131nlar erkeklerle e\u015fit se\u00e7me ve se\u00e7ilme hakk\u0131na sahip olmu\u015ftur?":"T\u00fcrkiye'de kad\u0131nlar erkeklerle e\u015fit se\u00e7me ve se\u00e7ilme hakk\u0131na 1934 y\u0131l\u0131nda sahip olmu\u015flard\u0131r.","\u0130stanbul'un fethi hangi tarihte ger\u00e7ekle\u015fmi\u015ftir?":"\u0130stanbul'un fethi, 29 May\u0131s 1453 tarihinde ger\u00e7ekle\u015fmi\u015ftir.","Anadolu Sel\u00e7uklu Devleti hangi tarihler aras\u0131nda varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrm\u00fc\u015ft\u00fcr?":"Anadolu Sel\u00e7uklu Devleti, 1077-1308 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrm\u00fc\u015ft\u00fcr.","Osmanl\u0131 Devleti hangi tarihler aras\u0131nda varl\u0131k g\u00f6stermi\u015ftir?":"Osmanl\u0131 Devleti, 1299-1922 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda varl\u0131k g\u00f6stermi\u015ftir.","Cumhuriyet D\u00f6nemi hangi tarihler aras\u0131nda ya\u015fanm\u0131\u015ft\u0131r?":"Cumhuriyet D\u00f6nemi, 1923 y\u0131l\u0131ndan g\u00fcn\u00fcm\u00fcze kadar olan s\u00fcreci ifade etmektedir.","T\u00fcrk \u0130slam Devletleri hangi d\u00f6nemlerde kurulmu\u015ftur?":"T\u00fcrk \u0130slam Devletleri, 11. y\u00fczy\u0131ldan itibaren Orta Asya'da kurulmaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r.","T\u00fcrkler hangi d\u00f6nemde Anadolu'ya yerle\u015fmi\u015flerdir?":"T\u00fcrkler, 11. y\u00fczy\u0131ldan itibaren Anadolu'ya yerle\u015fmeye ba\u015flam\u0131\u015flard\u0131r.","Osmanl\u0131 \u0130mparatorlu\u011fu hangi d\u00f6nemde \u00e7\u00f6k\u00fc\u015fe ge\u00e7mi\u015ftir?":"Osmanl\u0131 \u0130mparatorlu\u011fu, 19. y\u00fczy\u0131l\u0131n sonlar\u0131ndan itibaren \u00e7\u00f6k\u00fc\u015fe ge\u00e7mi\u015ftir.","Kurtulu\u015f Sava\u015f\u0131'nda hangi cephe \u00f6nemli bir rol oynam\u0131\u015ft\u0131r?":"Kurtulu\u015f Sava\u015f\u0131'nda B\u00fcy\u00fck Taarruz ve Sakarya Meydan Muharebesi \u00f6nemli bir rol oynam\u0131\u015ft\u0131r.","Cumhuriyet D\u00f6nemi'nde hangi reformlar ger\u00e7ekle\u015ftirilmi\u015ftir?":"Cumhuriyet D\u00f6nemi'nde \u00e7ok say\u0131da reform ger\u00e7ekle\u015ftirilmi\u015f olup bunlar aras\u0131nda e\u011fitim, hukuk, dil ve kad\u0131n haklar\u0131 reformlar\u0131 bulunmaktad\u0131r.","Atat\u00fcrk'\u00fcn \u00f6l\u00fcm tarihi nedir?":"Mustafa Kemal Atat\u00fcrk, 10 Kas\u0131m 1938 tarihinde vefat etmi\u015ftir.","T\u00fcrkiye'de ilk siyasi partinin kurulu\u015f tarihi nedir?":"T\u00fcrkiye'de ilk siyasi parti olan Osmanl\u0131 Mebuslar Cemiyeti, 1908 y\u0131l\u0131nda kurulmu\u015ftur.","T\u00fcrkiye Cumhuriyeti Anayasas\u0131 ne zaman kabul edilmi\u015ftir?":"T\u00fcrkiye Cumhuriyeti Anayasas\u0131, 1924 y\u0131l\u0131nda kabul edilmi\u015ftir.","Atat\u00fcrk'\u00fcn kabrine yap\u0131lan ziyaretler hangi tarihte ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r?":"Atat\u00fcrk'\u00fcn kabrine yap\u0131lan ziyaretler, 10 Kas\u0131m 1938 tarihinde ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r.","T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nde ilk kad\u0131n milletvekili kimdir?":"T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nde ilk kad\u0131n milletvekili, 1935 y\u0131l\u0131nda se\u00e7ilen Mebrure G\u00f6nen\u00e7'tir.","Hangi tarihler aras\u0131nda T\u00fcrkiye'de Demokrat Parti iktidarda olmu\u015ftur?":"Demokrat Parti iktidar\u0131, 1950-1960 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda T\u00fcrkiye'de olmu\u015ftur.","T\u00fcrkiye'de ilk demokratik se\u00e7imler hangi tarihlerde yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r?":"T\u00fcrkiye'de ilk demokratik se\u00e7imler, 1950 y\u0131l\u0131nda yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.","T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nde ilk ba\u015fbakan kimdir?":"T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nde ilk ba\u015fbakan, Mustafa Kemal Atat\u00fcrk'\u00fcn ard\u0131ndan \u0130smet \u0130n\u00f6n\u00fc'd\u00fcr.","Cumhuriyet D\u00f6nemi'nde yap\u0131lan alfabe de\u011fi\u015fikli\u011fi hangi tarihlerde ger\u00e7ekle\u015fmi\u015ftir?":"Cumhuriyet D\u00f6nemi'nde yap\u0131lan alfabe de\u011fi\u015fikli\u011fi, 1928 y\u0131l\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fmi\u015ftir.","T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nde ilk yerli otomobil hangi marka ve modeldir?":"T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nde ilk yerli otomobil, Devrim ad\u0131yla \u00fcretilmi\u015f olup 1961 y\u0131l\u0131nda tan\u0131t\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.","T\u00fcrk Kurtulu\u015f Sava\u015f\u0131'nda hangi sava\u015flar \u00f6nemli rol oynam\u0131\u015ft\u0131r?":"T\u00fcrk Kurtulu\u015f Sava\u015f\u0131'nda \u00f6nemli sava\u015flar aras\u0131nda Sakarya Meydan Muharebesi, B\u00fcy\u00fck Taarruz ve Dumlup\u0131nar Meydan Muharebesi bulunmaktad\u0131r.","T\u00fcrklerin \u0130slamiyeti kabul etmeleri hangi d\u00f6nemde ger\u00e7ekle\u015fmi\u015ftir?":"T\u00fcrklerin \u0130slamiyeti kabul etmeleri, 8. ve 9. y\u00fczy\u0131llar aras\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fmi\u015ftir.","Osmanl\u0131 \u0130mparatorlu\u011fu'nun kurulu\u015f tarihi nedir?":"Osmanl\u0131 \u0130mparatorlu\u011fu, 1299 y\u0131l\u0131nda Osman Bey taraf\u0131ndan kurulmu\u015ftur.","T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nde ilk \u00fcniversite hangi tarihlerde kurulmu\u015ftur?":"T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nde ilk \u00fcniversite, 20 Nisan 1923 tarihinde Ankara \u00dcniversitesi olarak kurulmu\u015ftur.","T\u00fcrklerin Orta Asya'dan Anadolu'ya g\u00f6\u00e7 etmeleri hangi d\u00f6nemde ger\u00e7ekle\u015fmi\u015ftir?":"T\u00fcrklerin Orta Asya'dan Anadolu'ya g\u00f6\u00e7 etmeleri, 11. y\u00fczy\u0131ldan itibaren ger\u00e7ekle\u015fmi\u015ftir.","Osmanl\u0131 Devleti'nin y\u0131k\u0131l\u0131\u015f\u0131 hangi tarihlerde ger\u00e7ekle\u015fmi\u015ftir?":"Osmanl\u0131 Devleti'nin y\u0131k\u0131l\u0131\u015f\u0131, 1922-1923 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fmi\u015ftir.","Osmanl\u0131 \u0130mparatorlu\u011fu'nda hangi d\u00f6nemde Tanzimat Ferman\u0131 ilan edilmi\u015ftir?":"Osmanl\u0131 \u0130mparatorlu\u011fu'nda Tanzimat Ferman\u0131, 3 Kas\u0131m 1839 tarihinde ilan edilmi\u015ftir.","Osmanl\u0131 \u0130mparatorlu\u011fu'nda hangi d\u00f6nemde Islahat Ferman\u0131 ilan edilmi\u015ftir?":"Osmanl\u0131 \u0130mparatorlu\u011fu'nda Islahat Ferman\u0131, 18 \u015eubat 1856 tarihinde ilan edilmi\u015ftir.","Osmanl\u0131 Devleti'nde hangi d\u00f6nemde Bab\u0131ali'deki ilk gazete yay\u0131mlanm\u0131\u015ft\u0131r?":"Osmanl\u0131 Devleti'nde ilk gazete, 1831 y\u0131l\u0131nda Takvim-i Vekayi ad\u0131yla yay\u0131mlanm\u0131\u015ft\u0131r.","Osmanl\u0131 \u0130mparatorlu\u011fu'nda hangi d\u00f6nemde \u0130lk Anayasa kabul edilmi\u015ftir?":"Osmanl\u0131 \u0130mparatorlu\u011fu'nda ilk anayasa, 1876 y\u0131l\u0131nda kabul edilmi\u015ftir.","Osmanl\u0131 Devleti'nde hangi d\u00f6nemde Divan-\u0131 H\u00fcmayun kald\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r?":"Osmanl\u0131 Devleti'nde Divan-\u0131 H\u00fcmayun, 1839 y\u0131l\u0131nda kald\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.","Osmanl\u0131 Devleti'nde hangi d\u00f6nemde Harbiye Nezareti kurulmu\u015ftur?":"Osmanl\u0131 Devleti'nde Harbiye Nezareti, 1843 y\u0131l\u0131nda kurulmu\u015ftur.","G\u00f6kt\u00fcrkler hangi d\u00f6nemde ya\u015fam\u0131\u015ft\u0131r?":"G\u00f6kt\u00fcrkler Orta Asya'da 6. ve 8. y\u00fczy\u0131llar aras\u0131nda ya\u015fam\u0131\u015ft\u0131r.","Hunlar hangi d\u00f6nemde b\u00fcy\u00fck bir imparatorluk kurmu\u015ftur?":"Hunlar M.\u00d6. 4. ve 6. y\u00fczy\u0131llar aras\u0131nda b\u00fcy\u00fck bir imparatorluk kurmu\u015ftur.","Asya T\u00fcrkleri nerede ya\u015fam\u0131\u015ft\u0131r?":"Asya T\u00fcrkleri Orta Asya'da ya\u015fam\u0131\u015ft\u0131r.","T\u00fcrk halklar\u0131n\u0131n ortak \u00f6zellikleri nelerdir?":"T\u00fcrk halklar\u0131n\u0131n ortak \u00f6zellikleri aras\u0131nda g\u00f6\u00e7ebe ya\u015fam tarz\u0131, ata k\u00fclt\u00fc ve sava\u015f\u00e7\u0131 ruh gibi unsurlar bulunur.","G\u00f6kt\u00fcrk Ka\u011fanl\u0131\u011f\u0131 hangi d\u00f6nemde kurulmu\u015ftur?":"G\u00f6kt\u00fcrk Ka\u011fanl\u0131\u011f\u0131 M.S. 6. y\u00fczy\u0131lda kurulmu\u015ftur ve Orta Asya'da b\u00fcy\u00fck bir etki alan\u0131 olu\u015fturmu\u015ftur.","Hun \u0130mparatorlu\u011fu'nun ba\u015fkenti neresidir?":"Hun \u0130mparatorlu\u011fu'nun ba\u015fkenti genellikle Karadeniz k\u0131y\u0131lar\u0131ndaki Panticapaeum olarak bilinir.","Orta Asya'da kurulan ilk T\u00fcrk devleti hangisidir?":"Orta Asya'da kurulan ilk T\u00fcrk devleti G\u00f6kt\u00fcrklerdir.","T\u00fcrk tarihinin \u00f6nemli d\u00f6neme\u00e7leri nelerdir?":"T\u00fcrk tarihinin \u00f6nemli d\u00f6neme\u00e7leri aras\u0131nda Orhun Abideleri'nin yaz\u0131lmas\u0131, Malazgirt Meydan Muharebesi ve T\u00fcrk Kurtulu\u015f Sava\u015f\u0131 gibi olaylar bulunur.","Hun \u0130mparatorlu\u011fu'nun y\u0131k\u0131lmas\u0131nda hangi fakt\u00f6rler etkili olmu\u015ftur?":"Hun \u0130mparatorlu\u011fu'nun y\u0131k\u0131lmas\u0131nda i\u00e7 \u00e7eki\u015fmeler, d\u0131\u015f bask\u0131lar ve iklim de\u011fi\u015fiklikleri gibi fakt\u00f6rler etkili olmu\u015ftur.","T\u00fcrk tarihinin \u00f6nemli liderleri kimlerdir?":"T\u00fcrk tarihinin \u00f6nemli liderleri aras\u0131nda Gazi Mustafa Kemal Atat\u00fcrk, Osman Gazi, Alp Arslan ve Cengiz Han gibi isimler bulunur.","G\u00f6kt\u00fcrk alfabesi hangi yaz\u0131 sistemine dayan\u0131r?":"G\u00f6kt\u00fcrk alfabesi, Orhun ve Yenisey yaz\u0131tlar\u0131 ile bilinen bir T\u00fcrk alfabesidir ve Eski T\u00fcrk\u00e7e yaz\u0131 dilini temsil eder.","Orta Asya'da ya\u015fam\u0131\u015f olan di\u011fer T\u00fcrk boylar\u0131 nelerdir?":"Orta Asya'da ya\u015fam\u0131\u015f olan di\u011fer T\u00fcrk boylar\u0131 aras\u0131nda Uygurlar, Karahanl\u0131lar, Karluklar ve Hazarlar gibi boylar bulunur.","T\u00fcrk devletlerinin ilk hangisi kurulmu\u015ftur?":"G\u00f6kt\u00fcrk Devleti, Orhun Yaz\u0131tlar\u0131'na g\u00f6re 552 y\u0131l\u0131nda kurulmu\u015ftur.","Osmanl\u0131 \u0130mparatorlu\u011fu hangi y\u00fczy\u0131lda kurulmu\u015ftur?":"Osmanl\u0131 \u0130mparatorlu\u011fu, 1299 y\u0131l\u0131nda Osman Bey taraf\u0131ndan kurulmu\u015ftur.","T\u00fcrkiye Cumhuriyeti ne zaman kurulmu\u015ftur?":"T\u00fcrkiye Cumhuriyeti, 29 Ekim 1923 tarihinde ilan edilmi\u015ftir.","Sel\u00e7uklu Devleti hangi d\u00f6nemde h\u00fck\u00fcm s\u00fcrm\u00fc\u015ft\u00fcr?":"Sel\u00e7uklu Devleti, 11. y\u00fczy\u0131ldan 13. y\u00fczy\u0131l\u0131n ortalar\u0131na kadar Orta Do\u011fu ve Anadolu'da h\u00fck\u00fcm s\u00fcrm\u00fc\u015ft\u00fcr.","Anadolu Sel\u00e7uklu Devleti hangi \u015fehirde kurulmu\u015ftur?":"Anadolu Sel\u00e7uklu Devleti, 1077 y\u0131l\u0131nda \u0130znik'te kurulmu\u015ftur.","Kara Koyunlu Devleti ve Ak Koyunlu Devleti hangi d\u00f6nemde var olmu\u015ftur?":"Kara Koyunlu ve Ak Koyunlu devletleri, 14. y\u00fczy\u0131l\u0131n sonlar\u0131ndan 16. y\u00fczy\u0131l\u0131n ortalar\u0131na kadar h\u00fck\u00fcm s\u00fcrm\u00fc\u015flerdir.","O\u011fuz Ka\u011fan Destan\u0131 hangi d\u00f6nemde yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r?":"O\u011fuz Ka\u011fan Destan\u0131, 10. y\u00fczy\u0131lda yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r ve T\u00fcrk halk\u0131n\u0131n k\u00f6keni ve k\u00fclt\u00fcrel tarihi hakk\u0131nda bilgi vermektedir.","Anadolu'nun fethi hangi d\u00f6nemde ger\u00e7ekle\u015fmi\u015ftir?":"Anadolu'nun fethi, 11. y\u00fczy\u0131l\u0131n sonlar\u0131ndan itibaren Sel\u00e7uklu T\u00fcrkleri taraf\u0131ndan ger\u00e7ekle\u015ftirilmi\u015ftir.","Kutadgu Bilig eseri kimin taraf\u0131ndan yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r?":"Kutadgu Bilig, Ka\u015fgarl\u0131 Mahmut taraf\u0131ndan 11. y\u00fczy\u0131lda yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r ve T\u00fcrk edebiyat\u0131n\u0131n \u00f6nemli eserlerinden biridir.","Anadolu'da kurulan ilk T\u00fcrk beyli\u011fi hangisidir?":"Anadolu'da kurulan ilk T\u00fcrk beyli\u011fi, 1077 y\u0131l\u0131nda S\u00f6\u011f\u00fct'te kurulan Osmanl\u0131 Beyli\u011fi'dir.","B\u00fcy\u00fck Sel\u00e7uklu Devleti hangi d\u00f6nemde var olmu\u015ftur?":"B\u00fcy\u00fck Sel\u00e7uklu Devleti, 11. y\u00fczy\u0131ldan 13. y\u00fczy\u0131la kadar Orta Do\u011fu ve Anadolu'da var olmu\u015ftur."}